# Tareas - Sistemas Operativos - 2022-1

![Pipeline Status](https://gitlab.com/SistemasOperativos-Ciencias-UNAM/2022-1/tareas-so/badges/master/pipeline.svg)

En este repositorio estaremos manejando las tareas de la materia de [sistemas operativos][gitlab] que se imparte en la Facultad de Ciencias, UNAM en el [semestre 2022-1][horario]

## Entregas

- Las entregas de las tareas y prácticas se realizan **en equipo** de `3` o `4` personas
- **No se aceptan trabajos individuales**. Esto quedo definido en la [presentación del curso][presentacion]

## Organización de las entregas

Cada entrega debe cumplir con los siguientes lineamientos:

- Levantar un _merge request_ para entregar la actividad
    - El _flujo de trabajo_ viene documentado en [la carpeta `workflow`](./workflow)
- Cada **equipo** entregará sus tareas y prácticas dentro de la carpeta correspondiente
- Cada tarea o práctica deberá tener lo siguiente:
    - Un archivo `README.md` donde se entregará la documentación o reporte en formato [_markdown_][guia-markdown]
    - Se puede hacer uso de un directorio `img` para guardar las imágenes o capturas de pantalla necesarias para la documentación
    - Una carpeta llamada `files` para incluir los archivos adicionales de la entrega en caso de ser necesario

### Estructura de directorios

La estructura de directorios que se manejará para las entregas es la siguiente:

- Una carpeta principal llamada `entregas`
    - Una carpeta por cada tarea (`entregas/tarea-1`) o práctica (`entregas/practica-2`)
        - No utilizar espacios en ningún nombre de archivo o carpeta
        - Cada carpeta de tarea o práctica tendrá un archivo `README.md` donde se especifica lo que se deberá entregar
        - Cada equipo creará una carpeta llamada `Equipo-AAAA-BBBB-CCCC`, donde se realizará la entrega
            - `AAAA`, `BBBB` y `CCCC` son las iniciales de los integrantes del equipo

```
docs/
└── entrega/
    ├── README.md
    ├── tarea-0/
    │   ├── README.md
    │   ├── AndresLeonardoHernandezBermudez/
    │   │   ├── img/
    │   │   │   └── ...
    │   │   ├── files/
    │   │   │   └── ...
    │   │   └── README.md
    │   ├── JoseAntonioMartinezBalderas/
    │   │   └── ...
    │   └── JoseLuisTorresRodriguez/
    │       └── ...
    ├── tarea-1/
    │   ├── README.md
    │   ├── Equipo-AAAA-BBBB-CCCC/
    │   │   └── ...
    │   └── Equipo-DDDD-EEEE-FFFF/
    │       └── ...
    ├── tarea-2/
    │   └── ...
    ├── practica-1/
    │   ├── README.md
    │   ├── Equipo-AAAA-BBBB-CCCC/
    │   │   └── ...
    │   └── Equipo-DDDD-EEEE-FFFF/
    │       └── ...
    ├── practica-2/
    │   └── ...
    └── ...
```

--------------------------------------------------------------------------------

- [Vista en GitLab](https://gitlab.com/SistemasOperativos-Ciencias-UNAM/2022-1/tareas-so)
- [Vista web](https://SistemasOperativos-Ciencias-UNAM.gitlab.io/2022-1/tareas-so)

--------------------------------------------------------------------------------

[gitlab]: https://SistemasOperativos-Ciencias-UNAM.gitlab.io/ "Página en GitLab"
[horario]: http://www.fciencias.unam.mx/docencia/horarios/20221/1556/713 "Sistemas Operativos - 2022-1"
[presentacion]: http://www.fciencias.unam.mx/docencia/horarios/presentacion/327213 "Sistemas Operativos - 2022-1"
[guia-markdown]: https://about.gitlab.com/handbook/markdown-guide/
